汪敦敬：樓價高位回落10%至20% 仲想跌會錯過入市良機

祥益地產總裁汪敦敬認為，目前樓市「假跌」，由今年最高位回落10至20%後跌停，並非恐慌性插水式一沉不起的樓市大簫條，相信幾個月後跌定，尤其600萬元以下單位。他指出：「樓價跌完，你無買到，或者跌到底嘅時候，仲想跌好多，好似恒指跌到2萬點，話睇9000點喎!我就唔同意呢種無數據基礎嘅推演……」他強調：「期望樓價拾級而下，脫離數據提供訊息，可能令人錯過入市良機。」

汪敦敬表示，政府「娥6招」重手，目前樓價調整合理，樓市真跌定假跌，先定義何謂假跌，個人認為樓市短期下跌，數月後重拾升軌就是假跌。他重申，600萬元以下單位就出現假跌，估計跌幅會由高位回落10至20%，居屋率先反彈，有理由相信新居屋結果公布後，購買力回流二手市場消耗劈價盤。至於600萬元以上單位因面對樓花短期供應增加，調整期會較長。他解釋：「待售現樓及樓花約7.6萬伙，從過去2年看，每年賣1.6萬至1.8萬伙，相信發展商需時審視賣樓計劃，待明年才能企穩陣腳。」

他認為，本港樓市結構上沒有出現問題，M3增加，存貸比率低，即使加息息率仍維持2厘幾水平，如果本港樓市並非因為結構上出現問題，而是樓花短期供應過多，那麼每個地區的樓市反應會有不同，如該區無一手，調整幾個月後會向上，如果該區一手供應多，調整期有機會去到明年2至3月。

他強調：「樓價比今年高位回落10至20%，應該是尋寶的區間，我希望大家諗下，樓價跌，要買到先得益。樓價跌，無買到，或者跌到底嘅時候，仲想跌好多，好似恒指跌到兩萬點，話睇9000點喎！我就唔同意呢種無數據基礎嘅推演，應該要同實際數據掛鉤，要知道實際息率兩厘幾，係好容易借一日賺一日，買樓係慎重投資，我唔係帶頭盔，但建議準買家做好自己準備，每個人風險及機會成本唔同，唔好人芸亦芸。期望樓價拾級而下，脫離數據提供的訊息，可能令人錯過入市良機。」

又唔見佢狂掃貨?
吹得就吹

佢老母個閪跌停喇，大家排隊幫襯，勿失時機

100蚊升double然後跌2成叫大跌？

買買買係咁買

佢都岸撚鳩，過埋農曆新年睇吓大陸經濟點都未遲啦

食屎啦專家

你個柒頭按埋間公司入市咪信你囉。

而家係100蚊升左三倍跌左5%

跌就跌啦，又當自己係經濟學家發明假跌呢個term 。

不如話升左咁多年都係假升

假跌!假跌!假跌!
樓市gogogo